法資IBANK contract抵唔抵做

轉perm機會大唔大

我估你講Soc Gen Trainee Contract要睇你做咩department. 24k入職 你係咪fg
定你做external contractor

同問 socgen fo (equity derivatives) trainee大唔大上perm

大家係咪freshgrad
轉唔轉perm 唔係睇個post, 係睇你去到做野老細鍾唔鍾意

大把秘書都可以由contract 轉perm

好難講 主要睇有無headcount > 能力
trainee contract at most兩年
兩年都無perm就bye bye
不過你可以in 其他department 既perm position 如果你依家個department 無headcount

thx

知唔知N字頭間法資trainee 幾錢人工

開名啦 Ching

17k？

呢d轉perm有無人工加？

咪講左N字頭囉

緊係有，幾多就睇你

Ching 介唔介意講下幾時報？
我前排睇佢冇開到fo trainee position , 佢有個equity derivatives 但係係front office support 黎

唔好咁講 你當跳板幾好 同埋法資文化好chill

依家phishing 玩到係連登phish ?
無啦啦要人email 電話做乜鳩
真係要apply job 但係係Job Ad個email 又唔work 既咪打去人地公司個general line講囉

叫你去人地公司個official webpage搵general landline 電話呀
我就唔信公司general line 都可以係冇登記

我同你講緊同一個position呀 一月中報

呢個位要strong programming skills 報唔到

FO support要programming skills?? 最多寫shell script識Unix， 可以試下喎

more than that lah

其實講緊N記 socgen等緊final in

我FG呀 如果一年轉到perm先想做

ching 收到final in未 上個禮拜in完 second round無消息geh

好似係10% 但係perm 就起碼多15k

agger 但而家穩食艱難

個間算係法資高人工

你拎SG個名轉工都容易好多

Soc Gen fg trainee contract 24k 有master degree就30k

For all position or just fo contract trainee ? Mo and bo都有呢個價？

想問係咪報完 佢會幫你分dept？

All position. If you are working in FO as a trainee, 24k/30k will make you feel underpaid. But it's a good starting point. Another thing is that the internal transfer policy is good in SG, eg transferring from MO to FO.

想問下soc gen有得in嘅ching咩background

三大chisinlo

natixis係咪難轉d 所以應該選SG?

好似仲有一間CA? What about it ?呢3間法資好興出contract trainee ,唔似bnp咁正正經經開個grad scheme ,雖然Sg 有grad program 但好似好撚難入

Bnp>sg>natixis

轉唔轉到perm 真係睇你老細
其他team3個月就轉到
我條team做足一年都轉唔到
但明明呢年都有幾個人走都轉唔到
等走

but socgen pay ho lun cheap

3 months? not even end the 1 year contract??

CA 人工cheap到傻 不了

人地未完約就轉到啦
但就大機會續約囉

SG 有Grad scheme starting 70k up 個d係外星人先做到

Ching你expected salary 幾多

咁同bb ib 同level

CA出手好撚低 同樣MO，SG around30k尾 CA得20k中 聽人講

Ching你老細係法國佬？ 可能今年freeze headcount ，所以都正常

真，有 headcount 一定會請 existing candidate, 做唔做到已經係其次

呢個時勢有得你揀咩
做咪做啦屌

30k我就滿意

可以去讀master 點體

natixis可滿足我 不過socgen 個名好似又形d

同意

好多做完SG都去到BB，睇野睇遠d

but socgen 係MO natixis係FO 會唔會差好遠

而家去讀master又好唔好 可以讀英國top5個d finance 不過驚online class

SG 有internal transfer mobility 都算大，當然你話要做trader，就好難寫包單你轉到，不過機會係有的

多謝ching 我再思考下

我覺得入左個field做左先，始終依家學歷inflation ，做得ibank都名牌大學畢業，我覺得master degree is a nice to have but not a must

Grad program有70k咁高？

緊係直接去natixis做fo 你估咁易由mo去fo

咩科比較好

CA fo perm 位多唔多

Fg搵30k會俾人話吹水架

真心30K Ibank嚟講算咩錢，plan下條career path點行得遠仲好

Perm 轉contract ?

轉工都係睇幾樣野: 前景，公司規模，錢
覺得值既咪轉囉

想問點睇private Banking 我見大貓開成45k 請private Banking gt 咁顛

聽講PB個field好藍，analyst 位好似都係做operation 野多，R客個d先搵得多， 不過個d就要有關係(我都係聽人講)

doing mo or fo

下30k我都被人串話我underpaid

我就繼續讀finance

真心 我建議你讀IT 你Finance 底加識coding 可以做FO Dev 之後轉Trader又得 做Quant Dev又得 出路多好多

咁你FO developer starting 60k，你要有咁既技術先有咁既人工，同埋IT人渴市，炒Trader都唔炒Developers

變相要同班好hardcore嘅人爭

話晒都叫做投行
由此作為第一個起點，拎住呢個牌頭點都好過你響其他行浮沉啦

Ching講得啱

ching做緊ib咩位?

都岩 但係我打code功力實在有限 驚被人屌打

試下 驚咩 不過下年可能同今年個市一樣咁差 我之前翻過倆間ibank 一個中資big name一個外資big name

BA算唔算IT 算係有興趣

你讀Master個陣咪提升功力囉，打打下就勁架啦

BA算IT但個人覺得係吹水位，同埋少Junior opening

有fd做緊sg trainee一年轉到perm
同埋唔一定淨係做番自己條team
其他dept都會有offer

thx 咁我做住先

介不介意講下perm人工大概幾多到 我見glassdoor話45k一個月

你咩位 唔同位轉perm加幅好唔同

FO dev 轉perm 係48K
幾個friend都係同一個價 同你能力表演冇關係

攞左offer?

n字頭長期蝕錢 有headcount先轉到perm

如果analyst 位大概咩水位？

大貓mt?

大行mt 唔係rbwm 的話其實無必要跳去做contract 位

但佢office 靚過sg

N字頭果間我見佢全年都open 我報過2次都冇回音算了

glassdoor: 43-47k

又見到師兄

想問多少少, 瑞信同法資有冇話邊個好啲

Credit Sussie bb ib 法g點同佢比啊

連登仔話fg冇可能有30k你就冇可能搵到好似係

有無得講下咩background 會大d機會請

識法文做法資根本玩哂

做Trainee 都要識咁多野，好難請人啫

搭單問下ubs ai solution developer有無人知係做乜，見到job ads 唔知抵唔抵報

報囉，見工你咪問下

冇咩可比性，法資應該係ibank界接近最低層

咁點算 做定讀書好 好糾結

其實我覺得你有offer 就做住先啦雖然講到法g 係ibank 界最底層咁，但假假地都ibank , at least u got in this field , 入面俾到你既skills set, people , connection 肯定好過出面行先啦比上不足，比下有餘啦同埋法g大家都拎黎做跳板跳番去bb ib 架啦，if I were u , defo take the offer . 今日唔知聽日事啊Ching ,邊個會諗到今年個market 會攪成咁

好的清

係英國G5讀Finance個d
長遠想做asset management 但係份工關DCM事唔知好唔好景

其實打工的話真係好易諗
上面巴打絲打俾既意見已經好好
感覺做法資既人都幾好人

你手頭咩選擇 就㨂最多錢 最唔抗拒既 做住先再轉
又或者去㨂有你最想做既位

除非一個都冇 就去讀書

搭單問下咁多位scb ig position點見佢31k出手唔低

睇咩位 fg 都好relative高啦

唔同Gs jp ms 比

Wealth management完左ig period難唔難跳去ib bb? 其實想用嚟做跳板去pb個field

咩u咩hon

入左先if this’s the best option
現實上係唔會有咩blocking point
只要你搵到個ib bb pb既人肯請你就得

仲要有headcount 90%唔係你控制到

巴打等左幾耐先收到offer?
我報另一個position，first in完到宜家成個星期都未有回音

個job ad仲係度唔代表仲請人，HR做野慢咋

23

搭單問下Goldman Sachs 係咪freeze 左hc1月頭做完 VI 到而架status 仲係hireVue virtual interview completed

有無人啱啱in完

好似唔係咁易bo ching

你in 咩post？

Investment management 其實不如俾個痛快send 張rejection letter 黎算啦

ft position ? 你有冇問下hr?
home office 會慢d掛

All division ? Even Cmb and retail banking ?

如果係all divisions 都一樣價，咁我做Corp fin 又係50k,做retail又係50k,如果要work life balance ,對corp fin果班咪好唔抵（純worklife balance 角度睇）

法巴ibd好多跳去bb ibd

唔覺.......

做咩咁多負評

我覺得個重點唔係你識唔識法文，而係你讀咩U...... 識人係sg做過，都話佢地傾向請non-local u畢業既人，法國本土大學更加唔使講

法文其實好重要 法國人民族主義好高 sg入邊senior d
以至d真係搵錢嘅位 都係法國人做

你就算唔係French 都起碼要識法文 因為佢地真係夠膽死用法文send email同埋你要上位 都要識同聲同氣啦

local u係有 但firm 請人policy下咪將local hc 掉哂俾mo/bo 所以你咪覺得好似淨請non local

或者去過法國名校exchange/讀過master都有幫助 法國佬好lun重視學歷

呢個真，睇LinkedIn 法g好似又真係好多master j

真

Icc

有冇人法g tech成功轉過去bb tech?

咩tech位？

Dev

應該得，Dev位好缺人喎

連登仔唔可以返ibank

禮拜一 in ca intern 淆西

巴打識人咁樣轉到

SG kyc好冇做？前景如何？

想問下係咪要native 水平既法文先會對見法資行既工有幫助.....

利申: 大學讀法文

Minor